% d'après Transmaths Cycle $ 2016
\begin{multicols}{2}
  Sur la figure ci-contre (où les mesures n'ont pas été respectées), $ABCD$ est un parallélogramme.
  
  Les points $D$, $C$ et $F$ sont alignés.
  
  Les point $B$, $C$ et $G$ sont alignés.\medskip

  Déterminer la mesure de l'angle $\widehat{CGF}$ en expliquant les étapes de votre démarche.\medskip

  \faLightbulb[regular]\quad \textit{Indication~: trois étapes sont nécessaires dans la preuve.}
  \vfill

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.4,every label/.style={font=\footnotesize}]
      \coordinate[label=below left:$D$] (D) at (0, 0);
      \coordinate[label=above right:$C$] (C) at (5, 0);
      \coordinate[label=above left:$A$] (A) at ($(D)+(105:3.5cm)$); % AC=7 + Al-Gashi pour l'angle
      \coordinate[label=above right:$B$] (B) at ($(C)+(A)$);
      \coordinate[label=below right:$F$] (F) at ($(D)!1.8!(C)$);
      \coordinate[label=below:$G$] (G) at ($(B)!2!(C)$);
      \draw[thick] (A) -- (B) -- (G) -- (F) -- (D) -- cycle;
      \pic ["$\ang{68}$", draw, angle eccentricity=1.8,angle radius=5mm,font=\scriptsize] {angle = D--A--B};
      \pic ["$\ang{47}$", draw, angle eccentricity=1.6,angle radius=5mm,font=\scriptsize] {angle = C--F--G};
      \pic ["?", draw, angle eccentricity=0.6,angle radius=5mm,font=\scriptsize] {angle = F--G--C};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}